

   
 V čase najväčších osláv vyplývajúcich z postupu našich futbalistov na africký šampionát tak trošku zanikol celkom zvláštny prístup k hodnoteniu tohto úspechu z úst Vladimíra Weisa, trénera úspešného, oslavovaného a všeobecne uznávaného. Všetkých aktérov postupu národ obrazne povedané „nosil na rukách“ a zovšadiaľ prichádzali hlasy velebiace postup, pripomínali sa zásluhy a naplnenie sna o postupe predstavovalo doteraz najdôležitejší stupienok k futbalovej sláve našej maličkej republiky. Budeme medzi gigantmi svetovej hry číslo jeden, zaslúžime si prinajmenšom chválu! 
 A do toho tak trošku s nepríjemným škrípaním zubov zodpovedných z najvyššieho vedenia futbalu prišli slová trénera Weisa o tom, že úspech to síce naozaj je, aj sa pripomína a akože oslavuje, ale akurát oni, tí, čo ho dosiahli, o tom tak naozaj nevedia! Nedeje sa nič, nič sa neorganizuje, v ničom nie je cítiť progres a nový prístup, všetko je iba v pokoji, žiadna zmena, nijaký mimoriadny prístup a to je jednoducho koniec toho krásneho sna! Naplnil sa, pochválili sme a nič viac, to všetko ostatné iba prinesie čas! 
 Jasné, netvrdím, že reakcia trénera Weisa bola spravodlivá či komplexná, to naozaj nie. Výšiny tejto úrovne športu však ovládam ako vzdelanec v telovýchove aj s diplomom a presne viem, že bez vetra sa ani v tejto sfére listy stromov nehýbu. Som si istý, že ak Weis napísal, že „niektoré veci“ nie sú v poriadku a atmosféru okolo našej reprezentácie opísal s veľkým dešpektom vie o čom hovorí a nekonal iba z voľajakej urazenej pýchy. Presne takýto význam jeho hodnotenia sa verejnosti pokúsili prezentovať viacerí predstavitelia Slovenského futbalového zväzu v neoficiálnych vyhláseniach a kuloárových rečiach a keď sa konečne jeho predseda František Laurinec vyjadril oficiálne, pocítil som nielen rozčarovanie, ale predovšetkým veľké sklamanie. 
 Reakcia to bola nedôsledná a taká akási zo zotrvačnosti, veď posúďte, zacitujem z vtedajšej reakcie. Vyhrážky, podmienky, výstrahy – síce kamuflované a zahalené do slovnej vaty, ale reálne a iba zdanlivo korektné. Weis musí brať do úvahy že je zamestnancom zväzu, je trénerom a nie marketingovým pracovníkom a musí sa starať predovšetkým o hráčov. Môže kritizovať, dokonca má v zmluve aj niečo viac, než je iba príprava hráčov, ale treba vedieť, že v tej zmluve sú klauzuly, ktoré by sme mohli využiť a... 
 Kým na jednej strane sa Weis klasifikoval ako človek plniaci si povinnosti a bez pátosu nám všetkým pripomenul, že všetko čo mal splniť a o čom sme všetci iba snívali naplnil vrchovato, no nič z potom očakávaného a predpokladaného už jeho zamestnávateľ nerealizuje, tak tá druhá strana, cez stránku mienkotvorného denníka ústami svojho šéfa Laurinca všetko nielenže bagatelizovala, ale predovšetkým znevážila a využila na diskreditáciu. Ba neváham použiť ani to, čo som vycítil v podtónoch Laurincovej charakteristiky - vyhrážky! 
 Veru tak, presne takto to Laurinec charakterizoval jednoznačne a pripomeniem vám, že to napísal predstaviteľ organizácie, ktorá si svojvoľne predĺžila funkčnosť a právoplatnosť trvania volebného obdobia o pol roka a nikto nepochybuje o tom, že dôvodom bola možnosť tvoriť vrchol ľadovca slovenského futbalu vo chvíli, keď sa dožil svojich najlepších chvíľ! 
 Otázka, či akurát to  nie je snaha podieľať sa na chvíľach blaženosti vrchovato, mať možnosť cestovať do Afriky či pýšiť sa zásluhami nie je dosť dobrým motívom na „zber úrody“ s využitím všetkého, čo je k dispozícii  je opodstatnená. Stalo sa, zožali slávu, za odmenu sú tam, kam sa dostať chceli a Weisova nespokojnosť nielenže zmizla ad acta, ale akosi naviac si uviazal na krk "poriadny kameň viny", aby tie vyhrážky nezostali iba slovom. 
 To je realita, to väčšina z vás vôbec neeviduje a  kdesi v najtajnejšom priečinku Weisovej urazenej pýchy vidím a cítim ten strašidelný rozpor medzi snívaním o dobrej misii úspešného tímu a nepriaznivou realitou, keď chudobnému aj z hrnca vykypí! Remíza s Novým Zeelandom, nešťastná, hoci celkom zbytočná, lebo keby,,,, ale nechajme to tak! Čo sa stalo, už sa neodstane a ktohovie, ako mocne by si do jazyka s odstupom času tréner Weis zahryzol, keby sa to všetko dalo vrátiť!? On už to cíti, ako mu „zodpovední“ zo SFZ všetko zrátajú, s akým gustom všetko vyhodnotia a oklasifikujú a pripomenú – mal si sa  starať o hru, hráčov a výsledky a nie brať do úst mená božie nadarmo – teda tie naše, lebo ty nie si ten čo sa má starať o marketing! Rozumieme si? A Weis už akosi s predstihom cíti, že napriek dobrému začiatku bude ten koniec aj tak katastrofa.. 
 Teda presne toto predpovedám ako pokračovanie udalosti z titulkov novín a odborných časopisov – Weis bol hrubý. Vynadal novinárom. Nervy praskli, osobná pohoda je fuč, sklamanie vystrieda zúfalstvo, predstava niečoho optimistického celkom absentuje a všetko je naraz iba bezvýchodiskové a čierne. A do toho, otázka – akú si urobil chybu, nadalo sa to riešiť ináč? 
 No čo už, je to aj otázka temperamentu, výchovy, duševnej kondície, trénovanosti verejných vystúpení a predovšetkým duševnej vyrovnanosti v inkriminovanom okamihu. Vtedy sa človeku môže kadečo zdať ako osobná krivda, no každému musí byť celkom jasné, že to je nezvratný dôkaz zlyhania. Tréner je vychovávateľ, je zodpovednou osobnosťou i autoritou v každom smere, nielen v tom odbornom a toto je teda definitívny koniec trénerského reprezentačného sna. Len ma v budúcnosti bude neskonale zlostiť akurát to, čo týmto udalostiam predchádzalo a obávam sa, že na to si už vôbec nikto nespomenie! 
 A keď už sa to všetko tak hrozne skazilo, nech sa aspoň stane zázrak, čo poviete? Tí Taliani by s nami mohli prehrať a ... 

